有冇人覺得自己做唔黎，想轉工

感覺自己蠢，做唔黎依家個份工
搞到想轉工
有冇人好似我咁

做下做下就識做架啦

我都係

佢地嫌我廢，不過我唔想理佢地
如果要逼走我咪走，打過第二份工that's it

我依家依份工 比較 靈活多變
啲嘢又未接觸過
自己又蠢，學得好慢

same 生得蠢 但又唔想做m 記😞

跑數狗 做左兩年幾 開始頂唔順了

我仲左半年都頂唔順了

即係做咩?

三個月頂唔順，要sell埋自己親朋戚友

份工要求細心 organised 記性好
自己性格就相反 上手好似好慢
做得有點吃力

Same here

睇下有幾蠢啦
完全做唔黎就轉行啦

做地盤天花，好撚辛苦
學極都學唔上手，日日比老細閪面同鬧
再學唔上手遲下應該炒得

番左4個月工 我都覺得自己好無用
D野好悶好煩 自己又唔叻覺得無樣野做得好
日日番到屋企都繼續做 好大壓力
日日都想快d放假 好想quit
一諗到要番工就好想死

啲弧好閪，返工好似坐牢

agree

我 做左三年本身好有熱誠 做左咁耐心身疲勞 好多野都上唔到手 無咩天份 覺得晒曬時間 ass# 心諗搵過份無咁辛苦既工 就算是但一份工 人工又一定過過尼份學徒工

岩！心同感受！

上唔到手 啲野太複雜一件事要好多程序先做到 最慘係仲要靈活變通 我個腦就死板嘅 好想辭職

D野好悶好煩x2
我都驚緊遲d再忙d 要OT
仲要岩岩有個同行同post既絲打同我講 佢人工多我$3k (大家都係fg)
雖然公司話過proba會加 但唔知加幾多

利申 番左一星期 工作時間無點停手 但仲係學緊一部分野 上曬手交曬d野比我做果陣 真係唔敢想像

我都係 覺得自己好廢好無用

Same
就黎過試用期 好想而家就走
乜都要自己做 老細又唔理
壓力好大 其他人問佢少少野
又鍾意踩底人抬高自己
又成日想推d野比我做
早知唔轉過黎

最慘唔轉得

入錯行
應該

d 嘢又悶又煩已經厭惡
同事又煩，俾說話你聽
又有人扮老屎忽先黑人憎

apprasial 俾得差
我 feel 到上司係禮貌地想我走

返左半年多 d
而家走好似太短好難同下一份解釋
但留低又覺得哂時間
點到好一夠一年未搵工我都應該裸辭走人

有冇入數狗係到
日日返工無止境不停入同一批單 又悶
感覺自己係公司可有可無 大老細淨係睇好d sales幫佢跑數
學唔到野 人工又唔高

好撚多野做
俾人知道你做得野就會係咁俾野你做
但人工 仲衰過無野做個啲

咁似我既

其實有乜工係岩死板既人
IT?

做野死版做IT = 食屎

sales睇好好正常.跑數都係sales
您入單入得好對公司冇幫助
走啦~

我又唔係咗 it 但做嘅嘢似 it

做

我之前份工都係要記好多步驟
好多ERROR 要FIX, 又要答返CS 點解
我第一日返工就喊出黎，太多野做handle唔到
唯有勤力d 寫user manual, 真係抄低所有steps再電腦draft 返出黎
以後跟住個manual黎做，好快就上手唔洗成日問人

辭左職後依家我份manual 交左比下一手
佢話份野好有用, 冇左唔知點算

你好好人呀

姐姐

即係做啲咩

其實自己記性差左好多
同埋要記system 點撳點撳會有咩效果
有啲真係死記無得解
踩入社會返工之後真係覺得自己好蠢 又懶

IT工？？

我
最慘d工作又趕又唔錯得

毒撚但要靠把口搵食, 又要同人啲大粒溝通, 又要present

上手同事做得好好
搞到我好大壓力

我都係。
其實大家唔好因爲做唔嚟一份工就判定自己蠢，只要你開始咗否定自己呢步，之後行落去都只會更辛苦。做唔嚟咪轉第個行業試囉，廿幾歲人無咩好怕，最怕係你已經萬念俱灰，之後連試嘅動力都無。我信每個人都係有專長，只係差畀佢發揮嘅地方同機會。互勉之。

完全唔係呢行
聽唔明同事講既野
上網search wiki
一行有幾個professional term 睇唔明
d野好深
冇底

d apprasial 好差
仲有年幾
應該過唔到試用 :(

你地係唔係同我一樣都覺得好大壓力，但又要頂硬上？

番左幾日工已經想死
毒撚要係咁被逼講野，英文又差，同同事又好似唔係好夾

係。日日做啲無意義嘅嘢又怕錯，但你唔頂硬上，失業仲恐怖

我都諗住裸辭
工作表現都麻麻

做左2年
其實我manager覺得我ok
不過份工又多野做又ad hoc直頭要個人十項全能咁
成日放假都要番office清埋d野
因為office hour根本做唔晒
其實份工本身性質好玩
不過自問真係做唔黎
做到就黎有精神病

我其實諗住到 5 月搵唔到工先裸辭
過年後我應該會搵下工先
除非佢出聲叫我走

岩呀 點都放埋新年假先走

半IT 啦
街外人咪以為係IT
行內人咪知其實唔需要IT 底
去到D technical 位 只係需要同programmer 夾
將management d 野同返programmer 講
programmer 講左點樣做/點樣做唔到之後， 用返人話同management 講
總之technical既人唔到你做，你都做唔到，但係人地又覺得係你至做到果d

我同意
而家日日同自己講要加油，但我精神仍然好緊張

就黎到人都癲
個腦要記好多嘢 成日multi task
上家啲嘢又成日夾粗黎嘅 又要執手尾
同事啲嘢叫佢幫手對又係求奇對 對
上面有咩問題咩都係問我叫我答
仲要每次都要準時交嘢
結果就成日ot做埋佢
唔ot 根本做唔曬
唯一好處係啲嘢帶唔到返屋企做
返屋企就休息 唔洗做公司嘢

It 狗想走 唔想寫code

pm?
人工應該 ok wor

BA?

如果我想轉工
但有人話你唔好轉工
轉咗適應唔到 你唔會做得嚟㗎
咁代表咩呀

PM 係咩??

BA 唔係啦BA 起碼要讀過IT 做分柝

我只係做ecomm

呃鳩你，唔想你走
唔通世界上份份工都都做唔黎咩
轉工點都有適應期架啦
唔做過點知自己做唔做得黎

我辭職果陣hr同manager 都留過我幾次
【又話做生不如做熟，又要重新適應生活同人事，依家同事又nice 又夾到好難得】
我覺得有好同事係bonus
錢同福利先係重點

哦我明啦
我好似in過呢類job

工程 bms 嘢

各位繼續加油

BMS 唔係淨係識舞個SOFTWARE就夠的, 要知晒啲風火水電點走
如果你當畫圖仔咁做會好痛苦
希望幫到你

岩岩轉佐工
咩都唔識做錯曬
低grade過我既同事都productive過我

明明係舊檔一個打三個

以為同行分別唔大但做落先知仆街

再揀過真係未必走

見到依個post覺得好有同感

已經祼辭左，去緊旅行

終於放咗工，但點解好似仲係好大壓力

一份比較忙既工既適應期/上手期 要幾耐先合理？
番左個零星期 仲係日日比上司問到口啞啞
每叫我個名一次 個心都離一離 又以為要吊鳩我

我都係 轉左工之後工作表現即刻差哂

千祈唔好, 大班廢人唔駛走

係

以為同行分別唔大但做落先知仆街

再揀過真係未必走

完全係心聲

有 諗緊後路，做數佬根本只會一世窮

下我返左半年仲係怯怯地
我到三個月只係慣左呢到chur到痴線既節奏
返左個零星期邊得

咁大獲 未適應既日子感覺度日如年 點捱到三個月

啲人捱左一年都仲怯

一返到又比阿頭催

成日都覺得係唔係自己太廢
仲未適應到

Ching 邊行

傻仔 人地靚女 多$3000有咩出奇
香港地鬼叫你係仔咩
有J係負累黎

會計文員？你預備中年失業
你係公司 價值等於零

同你既打算差不多 這段期間學到就學跟到就跟

好同意 每日都同自己講加油但永遠都有事跌返落谷低

無得咁睇既我覺得
你諗下舊公司一入職果陣夠係生手啦
係因為做得耐了解運作先一打三姐

我都係第一日入公司已經喊住出返黎 (以前份工係天堂)
做左三個月都係唔掂，問我乜都好我都要問返上一手(佢轉左做regional，以前個post 係佢)
其他同事有咩問題都係問佢先，或者問完我再問多次佢 我都覺得自己好冇用
但之後做熟左, 好多野都搞得掂
同埋諗通左，上一手由0去到10佢都睇住，一定熟過我清楚過我
我係中間加入，一定無佢咁了解，但係我可以on top add my value咁咪有我既價值係到lo

真係有撚有撚用

我連個 software 都搞唔掂

3月遞信走

人工低過同學3.5k福利又閪同無無分別
袋撚完花紅閃

咁預祝你黎緊會搵到會荀工啦

夾唔到份工囉 不過講到尾人工低姐

日日返工都想死咁

屌唔想返呀
返工每一刻都驚做錯驚甩漏
明明已經做左半年
又未搵到新工

諗緊裸辭

岩岩相反，驚做唔黎所以冇轉工

30頭 升左做三個部門既經理
有時會懷疑自己能力

都好呀 睇有冇機轉長工囉

首先入左個department係自己冇得揀既
以前讀書果啲suppose可以用番出黎，但係度只係用到20%咁
之後入左條team係heahea地唔多野學
但有時又有需要去第條team幫手，果時就俾人屌咩都唔識

惟一好既係工作時間，但如果為左工作時間而做冇興趣既野，好似背負自己理想
而年幾之後又要轉department
到時依度學既既又會冇乜用，又要再適應

利申：護狗

同路人.......

人工高都可以死頂吖

政府

呢d上司好乞人憎，通常sales出身，經歷緊

咁我想問自己好撚蠢做咩工好?

完全一樣，日日ot左兩個月，依排頂唔順，hea做算，應該都差唔多要轉工

腸仔

做緊地盤apc 白紙

唔係啦BA 起碼要讀過IT 做分柝

我只係做ecomm

ecom幾好丫
我都做緊你類似嘅野
諗住過多年幾試下轉ecom

其實直情想轉行
但卻步中

大彿巴打咩學徒

sales coordinator?
我返過2個月, 似為人做嫁衣
Sales覺得我一定知佢邊度係堆cost , 邊個客, 幾時拎/ 送貨, 幾時改左/update 左cost 都要知

好女仔

都係工程 做左3年想轉工